【一地兩檢】港府消息：出租非割地 但非施港法律 廁所都由內地管

【一地兩檢】港府消息：出租非割地 但非施港法律 廁所都由內地管

2017-07-25 00:46:15 HKT

政府研究近7年的高鐵一地兩檢方案，預料今早會在行政會議討論，最快下午對外公開。政府消息指，高鐵西九站最低兩層會參考深圳灣租貸形式予內地當局，特區政府仍擁有業權，強調在一國下並不存在割讓土地，因香港屬中國。

至於外界關注內地執法權限，消息指，基本上所有人進在香港入境櫃位辦理離境手續，進入內地樓層時已進入內地邊境，就需遵守內地法律，「即係嗰兩層連電梯、廁所等範圍都屬於內地規管」。

消息指，若在內地規管範圍涉及刑事罪行，不排除相關涉案人士被送往內地調查，「如果喺嗰度示威，好似早前有人喺羅湖橋度宣讀《零八憲章》，內地深圳邊境當局都只係問話完遣送返嚟香港，內地從來無刑事檢控過香港示威者」。但消息承認部分駐守西九站的內地執法者會配槍。
<蘋果>

得啦，合情合法嘛

龍門係你度

1蚊租

樓價唔跌先好笑，九龍站 不了。

租
轉個頭就超支即刻收番十幾廿年租金
變相同割地冇分別